# cardano-cliを使ってシンプルなトランザクションを構築する方法

新しいアドレスを構築したので、それを使用することができます。

このモジュールでは、[レッスン100.1](/modules/100/1001)で作成した「ブラウザウォレット」と[レッスン102.2](/modules/102/1022)で作成した「CLIウォレット」の違いを区別します。

## 最初にこれを行ってください：新しいウォレットにtADAを送信する
[新しいウォレット](/modules/102/1022)にはtADAが必要です。ブラウザウォレットからCLIウォレットに少なくとも100 tADAを送信してください。

<br />
---

## 定義：トランザクションとUTxO
- **トランザクション**とは、あるアドレスから別のアドレスに価値を移動するものです。
- Cardanoでは、「価値」は**UTxOs**（Unspent Transaction Output）と呼ばれるものに保存されます。
- すべてのトランザクションは、Unspent Transaction OutputsまたはUTxOと呼ばれるものを入力として受け取り、1つ以上のUTxOを出力として生成します。
- トランザクションが完了すると、新しいUTxOは「未使用」となり、支出可能になります。
- トランザクションの入力として使用されたUTxOは、何が起こるか考えてみてください。それらは未使用のままですか？


<br />
---

## 1. 変数を設定し、UTxOを選択します。
今から`cardano-cli`を使って、トランザクションをステップバイステップで構築します。

時にのみ、私たちはこの方法でトランザクションを構築します。私たちは、トランザクションとUTxOについて学ぶのを助けるために、この探求を提供しています。

ターミナルでトランザクションを構築することで、再利用するいくつかの変数を設定するのに役立ちます。例えば、次のようなものです:
```bash
SENDERADDRESS=<THE ADDRESS GENERATED IN LESSON 102.2>
SENDERKEY=<THE SIGNING KEY FOR THIS ADDRESS>
```

次に、あなたのUTxOのリストを表示してください:
```bash
cardano-cli query utxo --testnet-magic 1 --address $SENDERADDRESS
```

そして、あなたが使いたいUTxOを示してください:
```bash
UTXO_IN=<TxHash>#<TxId>
```

#### このステップを完了する方法を確認するには、上記のビデオをご覧ください。


---

## 2. Txを構築してください。

ブロックチェーン上で構築する場合、トランザクションを「Tx」と呼ぶことが一般的です。それを探してください！

ここでは、入力が1つ、出力が1つのシンプルなトランザクションを紹介します。このように受取人のアドレスを指定することができます：
```bash
 RECIPIENT_ADDRESS=<Any preprod address>
```

各変数を正しく設定すれば、この`transaction build`コマンドをターミナルにコピー＆ペーストすることができます：

```bash
cardano-cli transaction build \
--babbage-era \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $UTXO_IN \
--tx-out $RECIPIENT_ADDRESS+$LOVELACE_TO_SEND \
--change-address $SENDERADDRESS \
--out-file simple-tx.raw
```

#### このステップを完了する方法を確認するには、上記のビデオをご覧ください。

<br />
---

## 3. Txにサインする

トランザクションの構築`が成功した場合、トランザクションに署名する。ここで、`--tx-body-file`はステップ2の `--out-file` と一致しなければならない：

```bash
$ cardano-cli transaction sign \
--signing-key-file $SENDERKEY \
--testnet-magic 1 \
--tx-body-file simple-tx.raw \
--out-file simple-tx.signed
```

<br />
---

## 4. Txを送信する

トランザクションの署名から提出に移行するのと同じ考え方です：

```bash
$ cardano-cli transaction submit \
--tx-file simple-tx.signed \
--testnet-magic 1

```

<br />
---

## まとめることです：
```bash
cardano-cli transaction build \
--babbage-era \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $UTXO_IN \
--tx-out $SENDERADDRESS+$LOVELACE_TO_SEND \
--change-address $SENDERADDRESS \
--out-file simple-tx.raw

cardano-cli transaction sign \
--signing-key-file $SENDERKEY \
--testnet-magic 1 \
--tx-body-file simple-tx.raw \
--out-file simple-tx.signed

cardano-cli transaction submit \
--tx-file simple-tx.signed \
--testnet-magic 1
```

<br />
---

## という発想ですね！

[Lesson 102.6](/modules/102/1026)では、このトランザクションを自動化する`bash`スクリプトを紹介します。

しかしその前に、`transaction build`で他に何ができるかを見てみましょう。



import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
